騰訊夥中大研發「一鍵卸妝」功能將P圖女神打回原形

眾所周知，為了變美變瘦，亞洲有「四大邪術」——泰國有變形術、韓國有整容術、日本有化妝術，而中國則有令人嘆為觀止的P圖（Photoshop）術。

不過，近日騰訊團隊研發出「一鍵卸妝」的新功能，理論上可通過AI算法，將過度美化的人像照片一鍵復原。

今後，網絡P圖女神會不會將秒現真身導致成千上萬的宅男夢碎？

目前，不少手機廠商都把自拍美顏作為主打的功能，還有像美圖秀秀這樣的修圖軟件，通過「一鍵美顏」，「看着屏幕上美美的自己，都快不認識鏡子裏的是誰了」。早前，還有人不巧撞見內地網絡紅人，並將其現實生活照拍攝上網，讓不少網友大跌眼鏡，驚呼「根本不是同一個人」。

你有張良計，我有過牆梯。騰訊近日研究出新功能，讓「一鍵美顏」的各類「照騙」打回原型。

國際計算機視覺大會（ICCV）10月22日到29日在意大利威尼斯舉辦，騰訊優圖團隊發布了全球首個以AI算法「一鍵卸妝」的論文，以將過度美化的人像復原。據悉，該論文由香港中文大學合作完成。

騰訊優圖實驗室表示，諸如膚色美白，去皺，磨皮等修圖功能，因尺度、操作類型、參數各異，無法直接使用現有的模型解決問題。由此，他們提出了一種新的深度網絡結構，成分回歸網絡，來對美化圖像進行盲復原。優圖研發的這種算法，即使在不知道美化系統具體參數的情況下，仍然能對美化後的圖像進行復原。實驗表明，該網絡在不同尺度上均可以得到較高的還原度。

顯然，這一研究結果無疑讓極度熱衷P圖的愛美人士「咬牙切齒」。不過，儘管算法本身已經成熟，但是實際的應用還需繼續探索。騰訊優圖表示，在未來，把一張精緻無暇的照片還原成真人模樣不是難事。

（IT之家、騰訊公司微博）

優圖演算法與其他模型復原效果對比圖，第四組為優圖，第五組為原圖。

哇,中咗面目全非腳?

外國一早有喇
[有圖][港女末日]今日發現左個卸妝神app

騰訊
支那人最出名抄完野當係自己

幾時有AV去格仔

嘩嘩嘩！！大發明！！高科技呀屌！！

係咪又係黨報毒果既維撚飛機文？？？

依啲野支那做到
外國點會做唔到?

其實唔同,你個隻app係模擬卸裝,騰訊個隻係還原ps美圖秀秀

當然唔係完全準, 例如果張例子圖, 我就唔信條女嘴唇真係仲有咁豐滿

洗鬼研發，直頭攞返母帶咪得，睇過，隔夜返都吐出來

p圖係共產中文！！係改圖啊！！！！

以前係叫ps,同p圖係兩回事嚟，p圖確實係蝗語！！自己google p 圖啦！！九成係支那app!!

世界大亂了

第三次世界大戰既導火線

屌你老母死5毛

公道講句
支那個APP勁過之前外國果個

5毛咁快出黎護主

點證明佢係還原

咪係，支那隨便一支火箭都勁過60年前阿波羅啦！！！

痴線,我其他POST全部都是反支崇日的

之前嗰個我唔小心試左自己張相就覺得好假 明明無化妝感覺都係加左filter

做咩搵中大
大陸唔係好勁既咩

點解咁多蟈企支那startup要做香港公司，IPO呢？？？

中大computer science 都好勁

三國見女卸甲